月入二萬 買吾起樓

月入萬幾兩萬
屋企又冇首期
都係想置業，同女朋友結婚姐
難過中六合彩

起碼每人搵3皮先好諗啦

女朋友人工幾多呀，兩個人一齊儲一齊買啦

月入2萬係社會最低層，買樓關你咩事

兩萬自用都難

月入兩萬買樓

居屋

萬幾兩萬即係唔夠兩萬 買樓?

另外吾你老母

仆你個街，你起樓先得月入二萬？

村屋

2個人都搵2 萬, 加埋4 萬都ok, 搵d 300呎單位, 首期最好有80 粒

25k都無得淨起碼搵35-40係香港先勉強生存到

買左之後要tight五六年
你鼎得住？

月入30000 都諗下好啦

唔係想整頹樓主
樓呢啲咁貴嘅資產唔係你嘅玩意（暫時）
如果未有投資習慣嘅就開始咗先
唔好諗首唔首期住，唔好用人工買樓嘅諗法啦
人工2萬，一户正常都幾球，你想你老婆捱一世？
學咗錢搵錢先

覺得兩個人月入70k先有得諗

兩個人月入80K都買唔到

買住外國樓收租先 然後拎黎俾香港租
外國層樓升得快過香港就賺哂

買唔起可以租

香港60k先緊緊買到8m既現樓 70k真係最安全

吾你老母

租村屋定住先

2個人慳d 4萬都買到既

2個一齊供 上住車 再樓契樓

其實月入幾多萬都難買樓
有錢上左車先
qe下資產一定升
前題疫情慢慢解決

呢個人工就算你有父幹俾首期你都供唔起啦
今晚早D 訓好過

月入2萬都想買樓試問樓價點跌得落去

2個人加埋未得囉
唔洗咁灰既 儲下首期 7按 6按
遲早會買到既

2個人夾埋要5萬以上收工先供得起

兩萬已經過左入息中位數
但係唔好意思 依度係香港

where is 父幹

樓主係另一個post 話自己同老母抽中咗居屋
點會買唔起

租囉

睇首期比幾多姐

2皮？美金就得

一個人難啲
身邊買樓嘅一般都係兩公婆聯名供
家庭入息4萬左右 ~5球
不過你無首期就儲吓錢先

其實搵多個人工高既兄弟姐妹
表面上一齊供
實際自己用份糧供哂

有冇得諗？

想買樓，首期關你屋企撚事

月入2萬加埋Daddy俾嘅1000萬咪夠數

買吾起樓=
樓主做地盤，想買返自己起個楝

租樓會死？

首期呢？

買200呎400萬

排公屋

去到第8個留言先有人屌5p字
香港已死

兩萬學咩人買樓
租都租唔起呀

月入二萬學咩人買樓

吾起樓係咩樓黎

睇按揭post
兩個人搵六七萬 好似都係目標600萬樓

月入不夠一萬反倒要更高級些

合理

一係月入一萬
一係月入兩萬幾
揾萬幾嘅你有乜資格

大灣區幫到你

你想起樓

吾你老母

吾你老母閪

人工唔高先要買樓
你覺得你儲得快定樓升得快

你係呢到講要月入十萬先買到樓

其實搵個女朋友，兩個人加埋5萬差唔多啦

好多兒登仔唔知 400萬樓升5% 都20萬

吾你老母
自盡啦屌你老母

月入兩萬 買我起樓 ???

唔洗理連登仔講野佢地9成25k都未有既反社會人格障礙你搵2萬你女朋友萬5都買到d 400萬既樓，慢慢黎先上細單位到之後人工再升咪樓換樓囉，兩個人開始儲錢啦好多野都係一步一步黎一開始緊係捱下痛住下舊樓環境差

儲住錢，等居屋

其實我以前都唔識
以為買樓淨係住好on9 不如痴屋企住

依家先知層樓好多用途 尤其對窮人

重要個個月唔見4皮

買樓係必需品
最底層都應該買到嘅
唔該唔好合理化咗佢

租樓 唔生仔都可以生活落去嘅

仲買樓？
緊係做連登股神， 之後移民。

月入2萬交埋MPF得19000

I know that feel bro

佢都係照直講返香港現況姐

月入17K憂傷行過

咁我都係照直講返唔應該咁講啫

假設你女朋友搵2萬
兩個加埋4萬係買到400萬既樓
首期around 60萬
大西北 300尺內 舊樓

租樓咪得

冇啦 抽公屋

真

大西北不如自己同屋企人住 ，點返工

九成按揭做唔做？

無錢學人買樓
租樓有咩問題 做人要量力而為

你買居屋都窄啦
你仲想買咩樓

申請公屋

租樓都搞唔掂啦你 仲買
買左你就知幾大壓力

咪好
買唔到
諗少樣野

咪番大西北

其實有時候係度唸，咁努力做野都係得30k，就算加埋男朋友果筆，最多都係一個月儲50k到，不如交15k租住d新私樓算，起碼依家就可以享受到，唔洗住屋企

上網搵啲二手樓又得唔得呢
見啲二手樓網3 4球就有交易

村屋/買公居屋 la,冇得唸其他

兩皮買條柒咩

新私樓15k 開放式單位

二個人都2萬以上還可以
加埋二萬就唔好諗啦

駛撚咩 新界大把供應

Are you sure?
結左婚寧願同屋企人住都唔住大西北?

到你個兄弟姐妹要結婚, 要甩佢個擔保人資格都要你供得起先得㗎
甩唔到佢名, 咪即係食左佢做按揭個quota囉

大西北500萬內 除左屯門舊樓 嘉湖仲有單支舊樓都冇咩好揀

好彩現實世界唔係咁姐
最底層都買到既話, 真係會世界大亂,
冇人再努力讀書, 冇人再向上爬,
個個都打份hea工都買到樓

其實人有好多夢想同慾望

好多地方，甚至以前香港都係基層都買到樓

你話以前香港啲人唔努力讀書同廢

咁我都唔駁囉

唔使大媽區
月入唔到一萬喺香港就有公屋、食福利！
尊貴過月入三萬

係 瑞典就係咁樣

挪威就係咁樣

果度唔係現實世界

綠表=人生贏家

抽居屋

原來係咁 thanks

萬幾兩萬即係無兩萬啦

其實屯門元朗唔買咁新係買到

每人換3皮 先好諗買樓 生仔

起左樓主底

自稱。上年intern

今年先畢業

搵兩萬 就諗住買樓

咁易買到

咁香港無房屋問題啦

月入萬幾+冇父幹都買到
睇你平時點用錢者

月入二十萬先出聲啦垃圾

買樓真係必需品?

認真討論

買樓唔係必須品 「住屋需求」才是必須品
不過呢個政府垃撚圾唔識搞經濟 個個sector 都比佢搞爛晒

以前香港都係基層都買到樓
香港開埠以黎, 冇一個年代係咁

移民啦
移左民買個容身之處機會重大

20年前新界區新居屋 500-600呎都係100萬鬆d ，的確係差好遠的，樓價升幾倍，人工跟唔上。

怪就怪政府，放咁多大陸喱落黎，霸哂資源。

笑撚死
其實你只會比人笑
anyway 有冇數據望下

香港唔同外國
最底層是住公屋
不是必需品

公私型比例現在是6:4
長遠目標是7:3
再查一查入息最高三成二公婆加埋幾多
咁你就知邊類人買樓

就2003年香港平均供樓負擔比率都降至18%啦

是但啦
兒登鐘意點就點啦

你買乜撚

依樣真

一房二手私樓

正正經經做清潔都24k啦，計埋bonus應該都3字頭，唔明點解仲有人收入咁低😂😂

公屋咪又係樓
基層唔係最底層
百痴
智隨
快啲去死

ALL IN 股市, 半年後就上到車了

真心 有股市窮人, 你慳埋慳埋都唔會買到樓 ALL IN STOCKS 啦

屌你咩字都唔識

抽白居二
都夠買大西北既公屋既
抽到既話

諗都唔好諗啦 2萬

月入萬幾你連2球都借唔撚到，廢閪三寶你都買唔撚起
邊撚度有一房二手私樓你買

智障嚟
打錯字

痴撚線, 當年飯都冇得開, 仲學人講買樓

唔信咪算連登不嬲都憎人富貴厭人貧
笑撚死
唔怪咁多傻閪買唔到樓

450萬樓，首期100萬包雜費，月供萬3

我都係搵兩萬幾，女朋友萬幾，買左

成班冇樓圍爐撚
最大問題係覺得收入= 一切
大把有錢佬靠投資啦 真係靠打工咩
兒登真係兒登

你知唔知咩叫比率
弱智就出少句聲
唔該

正常 係啲人唔接受現實
覺得買樓收入要好高
平時肯儲一定買到

兩萬一間, 應該個個都去掃返十間八間先啱囉
冇買嗰啲正一傻西黎

以為二萬好多？人地5萬都未必買得起喇

仲有買樓講積蓄
唔係收入

兩個月入20萬都買唔到樓 你憑咩

知唔知咩叫比率
超百痴

叫你講咩盤你又講唔撚到

月入萬幾連濕鳩樓主都有錢過你，點憎你富貴呀先生

唔好玩，呢個數大灣區啲樓都買唔起

呢啲咪衝出嚟...

同埋正常會愈供愈輕鬆

係囉比率咁撚低, 個個都掃返十間八間啦, 仲邊撚度有窮人呀

僅僅

買唔到樓嘅人唔會明

一個人月入70k都難搞

可惜你唔係有錢佬 如果你真係做生意應該講唔出咁on9既說話
分清楚自己盤數同公司盤數先啦on9

萬幾兩萬唔好諗買樓喇,比到首期都供唔起

話必需品已經錯，政府使鬼起咁多公屋你住

我淨係知你何不食肉糜囉

有晒數據你都駁嘴
咁無嘢講囉
低能
block

係連登仔睇唔起所有非鐵路盤，今年唔小樓花都好平細細地兩個人住住先，第時搵多d都換大d囉，個遊戲不嬲都係咁玩

個個都想一來就太古城，第一城咁梗係買唔起

真 班公屋成人笑人一二皮
以為自己幾皮好勁
大把人屋企fullpay左一層幾球係度

真
個個對眼望左去d 大單位
太細唔住
太遠唔住
太舊唔住

利申 入左市區樓

買樓係鬼必需品

有樓住就係必需，而你可以揀租樓。

真，你話住屋就係必需姐，而有住屋又唔一定要買，可以租。

咁廢搵咁撚少就咪撚買樓啦

點解人人都急住要入火圈益班仆街地產商?

就係多徥你呢啲柒頭廢閪

地產商先起啲樓咁撚柒都有人排住隊買

喺香港，百萬富翁都買唔起樓要瞓街啦認真

屋企有冇物業可以俾你套現舊錢出嚟買樓？最直接真係搵個女朋友做擔保人一齊買。到時新買個層收租幫你一齊供，其實月入兩萬買樓真係大把人，唔好聽啲人講覺得你發夢。

有少少首期+ 擔保人
根本好輕鬆
唔明點解覺得要收入好高先買到樓

想買半山所以買唔到？

人人買得起仲邊有人同我地租

有朋友做散仔兩萬幾
女朋友又係搵差唔多兩萬
有父幹出左個首期

不過只係買到大西北二手高樓齡屋苑

你叫供緊樓 未算買起左

有父幹咩樓都買到，關收入咩事

2萬租樓都辛苦

500萬樓，父幹俾一半首期，攪掂

開放式，兩個住差唔多啦。如果住舊樓不如住屋企

兩萬車你都養唔到啦仲諗買樓

咪就係
根本儲夠首期就已經買得，上咗車先到時收租加其他被動收入根本輕鬆，當然供嗰條友唔好話大使費周圍玩周圍買嘢啦。淨係收入高先買到樓就食蕉啦，笑死人～

建議樓豬慳啲使
分3份
1份自用
1份儲起/俾家用（如果要嘅話
1份攞嚟投資

呢個年頭
除非你每個月搵6位數
如果唔係都係學投資錢搵錢買樓好過

香港畢業儲5-8年錢ok

易過中六合彩好多囉唔該

二萬就想買樓，做完夢未

得嗰兩皮買Lego算啦

你講基層買到樓是邊個年代, 不妨講來聽下?
我早就研究完 , 只有2009年基層有可能買到樓

唔信你試下計番那個年代的樓價/居民收入只按揭還款條數睇下

你計得掂條數先講啦

300呎，首期80粒？腫瘤？

屌，我都買唔起林寶呀，點算

係, 癌腫瘤

3皮都唔夠...

想知萬一同女朋友之後分左手 層樓可以點處理？
想參考吓

係香港無收入拎公屋係中層，兩皮係奴隸

依家皇后山賣緊同SIZE居屋都是230萬
20年前買12%息
現在買2.5%息

事實上兩個時段買供款金額一樣
所以扣番銀紙貶值現在買其實平

有首期都過唔到壓力測試

天真到仲以為香港樓比香港人買

兩萬想買樓

up乜柒?弱智?

搵個有錢女朋友結婚

exactly，房屋台班低智仔死供爛供先上到車就講到自己大地主資本家咁

其實由幾時開始月入得兩萬都諗買樓 抽居屋啦

皇后山最大先得 實用450 ，你自己睇多次先。

20年雍盛苑實用645 做緊一百萬 再早幾年嘉盛苑差唔多大小都係一百萬。

差二百呎喎，同size?

講嚟聽吓點解

唔諗結婚都唔買啦

月入兩萬買到樓? 咁我遲d可以買夠兩層

吾 起樓
我 起樓

去英國買好過啦

仲要兩個人夾埋先過到壓測

佢講兩日六萬都ok

籠屋一定係九七之後先有嫁啦，九七前係天堂黎嫁
一撚定係做清潔都住得起過千呎樓啦
東南亞個個都有樓住，一定撚定家家戶戶都好富貴，D人又好努力工作啦
係香港先咁撚慘，一撚定係九七之後先住得咁撚慘
九七前一百幾廿萬樓，GF都搵五六萬一個月，一撚定係咁

得啦得啦
樓主屌走左啦

連登仔屌人最高興

唔識字係搵咁少

廢

租到供一撚樣，點解唔買

一日未結婚一日都會分啵

住屋係必須，但買樓唔係。

清潔有bonus

死港豬先買樓

咁冇計架，自己買自己供囉計到咁足係估人地貪你副身家咩

正常例子
係連登仔睇唔起依啲樓姐

閱讀能力 100分

仲有月入不足一萬，人生贏家

吾起樓都買唔到

不怕，我女友月入14k都係咁，佢醒，識mark住我遲下有宿舍住

佢都係比個建議 而且都係可行
唔明做乜咁多負評
兩人月入4萬借到400萬
300呎油尖旺30年單棟樓450萬都仲有選擇
80萬扣45萬首期 剩35萬
比12萬印花稅 加埋aa佣雜費 18萬左右
剩低17萬 就裝修下

四五百萬上車盤 七按八按兩個供都輕鬆啦

一支公唔好諗啦

一個月淨儲50k，屈到

因為租樓日日賺

要怪就怪租果班，你唔租，租務市場冇咗，層樓就唔會值咁多錢，咁樣先會樓價跌

咁我都做jor 3年野，又唔洗交家用，而且有30k都係男朋友當然係計到盡先50k，正常點會做到啊，我寧願洗下錢開心下

新私樓15k租開放式？你市區樓？

月供700,981,9618,可以加速成事

俾多d首期咪得

我依家未有行動啊，仲係住屋企，有哩個念頭姐。不過之前睇日出康城都係13k，問過agent如果直接比1年又可以平多500。

依家香港係一鋪玩左4個鐘既大富翁
你開局玩同中途加入 難度都差好遠啦

我番觀塘附近，我見到d舊唐樓租其實都係8k，除2已經係4k，其實可以儲錢+出去住，但係質素真係差到癲，頂唔住

但建議其他巴絲如果頂唔順屋企而又唔介意舊樓，其實都大把平+地鐵租盤

LP6岩岩入伙，呢段時間勁多人放租最低，1房都係12k左右

可惜唔比養貓

自己租樓就梗係難，但痴屋企住就好輕鬆

無咁大個頭就咩啦
成個細路仔咁、媽媽我想是糖

正常人去咗外國

葡萄，我同女友加埋先搵4xk

2萬就結婚拎公屋啦

樓主係咪玩野？ 安心排居屋啦diu，買咩私樓呀

你無父幹, 搵4/5皮都係一鳩樣

吾你老母臭閪咩

睇做邊行啦，兩個都公墓猿既話應該會易啲過

吾你老母
字都唔識寫 學咩人買樓

買股換樓 唯一出路

首期從何來？

租LP6 300呎

假膠開post仲要上埋熱門...

咁又唔好咁肯定，當年97上下老豆老母搵一皮野左右一個月，一樣買到新界火車站隔離居屋，因為樓價只係40至60萬

絲，我建議你租，仲開心，想住邊就住邊

利申: 月入6位數，都係租緊

個陣時計建築尺 , 400幾當600尺咁幾賣

你計實尺最近得番南昌650幾尺實賣420萬
但地點不同不能比較

上兒登勿認真

LP6 租到 2房

90年搵二萬唸得

當時太古城單位186萬
供太古城560尺, 8成按都是每月供$13500遮

但當時收入中位數得$5100
個時搵2萬即是依家搵8萬
依家供太古城560尺借800萬8成按都是每月供$25500遮

先學搵錢再諗買樓

得！
800萬樓
首期有600萬應該得

你幾歲

本身打完一段野笑鳩你
諗諗下覺得你咁慘都係算了

咁你仲諗咩買樓？

兩個人月入1m都買唔到

兩個加埋搵5皮
係香港睇唔到未來，無諗住生
諗緊係咪租算但又唔甘心係expenses

想係依個po順便問下意見
最近單人抽中左居屋
預計得皇后山開放式270尺
參考過以往價單，估計170萬左右
咁我依家仲讀緊書，下年先grad，住緊公屋，屋企唔會有錢比到我
咁應唔應該依家買?
定係同女朋友一齊儲10樓直接買私樓?

因為覺得我個case同樓主差唔多，我grad個陣應該都係月入二萬咁上下，所以係度問埋

你同女友人工大概會幾多？ fg 至 五年內

預計兩個fg 18k左右
兩個都it9，希望兩年內有20k

我個fd就係兩公婆月入加埋40k 而家供緊13k樓 仲話供30年 供撚死佢有排挨

same here

火車站旁邊點得

95年買大西北居屋二房都要60萬(未有鐵路)
東鐵線97年成百萬啦, 計利率一個月供1萬元到
一定人搵二萬是供得起既

咁你依家口價買番新界260萬二房一手居屋
都是供萬二蚊度, 一樣供得起架

你知唔知你上緊咩討論區

啱啊，所以佢咪話兩個人各自有月入70k先好諗買樓

咪係，唔通有車又係必需品？
仲可以搭車㗎嘛
以前啲人養車好易，唔通又要人人有部車？

上咗居屋儲錢儲落層樓到，有機會儲得快好多
同埋政府送一百幾十萬IPO premium比你
不過房屋福利一生人一次
買咗皇后山，以後連配偶就冇得再抽第二度居屋，冇得再排公屋，冇得再第二市場買資助房屋
抵唔抵就自己諗